【石油危機】沙地展示無人機導彈殘骸 特朗普稱48小時內公布制裁伊朗新措施

沙地阿拉伯展示一些無人機和巡航導彈的殘骸，指沙地阿美（Saudi Aramco）兩個石油設施上周六遇襲，「毫無疑問」是伊朗指使。而美國總統特朗普則下令大幅加強對伊朗的制裁，稱將在48個小時內公布新制裁措施，他又與英國首相約翰遜通電話，美英均讉責今次襲擊，兩國又商討應如何聯手應對。

沙地國防部發言人在記者會上說，上周六的襲擊一共涉及25架無人機和導彈，「襲擊來自北面，因此毫無疑問是伊朗所為」。沙地又形容襲擊是「測試全球的決心」。

特朗普在Twitter發文說：「我剛指示財政部長大幅加強對伊朗的制裁！」他沒有解釋原因，但美國之前多次指伊朗幕後策劃上周六的襲擊。國務卿蓬佩奧則形容襲擊沙地石油設施是伊朗的「戰爭行為」。

伊朗再次否認與襲擊有關，而聲稱發動襲擊的也門胡塞武裝組織周三公佈更多細節，指襲擊是在也門3個地點進行。他們更指已把阿聯酋數十個地點列入襲擊清單，令波斯灣的政治局勢更加緊張。